<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常 on 小森林</title>
    <link>https://skyforest.org/daily/</link>
    <description>Recent content in 日常 on 小森林</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 17:27:15 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://skyforest.org/daily/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记一次阿卡西阅读：蜻蜓点水式交流</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20240117-akashiacreading-withdreamtrue/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20240117-akashiacreading-withdreamtrue/</guid>
      <description>今天上午，找梦真进行了阿卡西阅读。此前一直在关注她的公众号Dreamer Dreams，如今在视频里看到她可爱灵动，像个精灵一样的形象，我觉得好开心，很放松也很喜悦。整个阅读的过程，我也身处一个放松、灵动、流动的场域中。&#xA;在清念的环境，她看到一只母熊。在阅读开始的开场语，就已经给我很多信息。庆祝和迎接生命，保持耐心，准备资源，构建巢穴，疗愈和释放童年阴影。有句话我非常喜欢，“我们庆贺生命，我们欢迎生命”（可能不是原句）。&#xA;我问的第二个问题关于我如何从父母处获得经济援助而免于他们的控制。要蜻蜓点水般，看准了水的状态，在轻松、灵活的状态下靠近水面。先观察，再行动，少量、多次。我现在真有点像母熊筑巢，准备迎接自己的小熊，现在要四处搜罗资源，也不妨从父母的住所搬运一些草料，放置在自己的洞穴。最后的时候，梦真还推荐了一本《不妥协的谈判》，感觉非常适合我当下的情况。&#xA;我听到她描述说，“蜻蜓和水，实在是不同的物种”，这一段我明显感觉到一种悲伤，一种释然。我和我的妈妈，不需要谁改变谁，我也许不必去追求我理想中的情感交融如鱼得水的母女关系；耐心观察，去获得母亲的营养，在物质中感受妈妈的爱，再用这份物质的滋补孕育我的小孩。&#xA;母系家族是“靠山”，靠住才能生根。在最后的催眠里，我处处吃着闭门羹，紧紧关上的家的大门，紧紧关上的外婆家的大门，我心里有那么多被拒之门外的体验，难怪我的注意力常常飘忽不定，住不进当下的金色殿堂里。&#xA;欧林说，改变任何事最快、最有效的方法就是直接向潜意识作用，放进新观念，释放掉旧的。最后我请梦真推荐了我一些阅读，除了她推荐的《被忽视的孩子》，《不被父母控制的人生》，她高我还另外推荐了《潜意识的力量》，《习惯逃避·你在害怕什么》。给我的感受是，除了疗愈和看到一些旧的创伤的存在，当下去改写和创造一样重要。&#xA;当决定了要做母亲，做一个主动给爱的人，做一个有勇气能把自己作为通道和场所迎接和创造生命的人，这个决定就好像带来了力量。阿卡西说，我是竹子一样，水一样的存在，坚韧又柔和，这份力量也在滋养我的内在小孩，让她在无处落脚的时候，找到石板晒太阳，找到小船漂流。</description>
    </item>
    <item>
      <title>要钱：一种让渡权力的防御</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20240113-defencethatgiveawaypower/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20240113-defencethatgiveawaypower/</guid>
      <description>与梦境相似的现实 昨天做了那个 与黄老师吵架的梦 后，今天出现了特别相似的场景：中午收到妈妈的问候微信，于是和妈妈视频。她没有寒暄，开门见山问我新年什么规划。&#xA;这横冲直撞地问题，隐含了她对我当下做的事情的不认同。接着她继续催促我“工作”，希望我像她一样有份稳定工作，活得“不求人”。&#xA;当下的感受和体验 我感受到了评判，控制。我的第一股感受是愤怒，但愤怒的背后是深深的失望。我的失望一大部分来自于我对和妈妈建立情感链接的深深渴望，当期望再一次落空了，失望乃至绝望就诞生了。&#xA;愤怒是绝望的心灵在废墟上撕心裂肺地大叫。愤怒是拒绝去处理绝望。愤怒是生之力在死亡的荒原上狂舞。愤怒是在沙漠里举火。&#xA;允许自己坐在沙漠里，允许火焰升起，允许火焰熄灭，当下，我品味着这份失望。&#xA;下意识执行的防御 有关“工作”和“赚钱”的催促和推拉进行几轮，我越来越烦了，最后，我有点生硬地转换话题，向她要钱买车。妈妈一下子进入到有点得意的状态，“不给。”&#xA;我像个期待落空的小孩，说，“可是你答应过我的！”妈妈的表情愈发春风得意，“不给，就是不给。”&#xA;不断重复的场景 在顺利成章挂断了电话后，我在沙发上咀嚼。我觉得这个场景发生过很多次。尤其是一开始从父母控制开始，到我要钱结束。&#xA;我翻看了2023.6月里的一段梦境记录，我意识到在梦里也发生过类似的事：妈妈想要控制我，我反口说，“想管我可以，那你得给我发工资。”&#xA;翻看回家服美役,我意识到我也用了这种防御手段，在妈妈评价我发际线高等等时，我产生了不舒服的感受，转而向她要钱。&#xA;要钱：一种防御 和心理咨询师沟通后，总结是，我要钱是一种面对控制的自我防御，但它同时在让渡权力。&#xA;来解释一下这里的防御：当妈妈进行攻击、评判和控制的时候，我接下来了这股控制的能量，认领了被控制这个位置。然后我用被控制的、低一些的位置，转而利用一些社会集体意识到观念：比如，“你管别人可以，但要付出好处” / “父母可以控制小孩，但需要承担抚养责任” / “收工资的话是可以卖身的”，反过去控制高位者。&#xA;但在回应这份控制，反弹这份控制的时候，我本身和这份控制的能量建立了链接：你注视深渊的时候，深渊也在注视着你。我在使用集体意识的力量的时候，也会吞咽下集体意识中的一些价值观。&#xA;我舒服吗？对于这份链接我真的不舒服。用控制回应控制，我始终在控制之中。&#xA;讨论面对控制的不同解法 陌生人的攻击和评判，好像并不会伤害多深，陌生人的控制，那就更难近身了。而来自亲近之人的攻击和评判，一开始好像就发生在内部，来自父母的控制，让人特别想要去讨好。&#xA;问题可能就出现在这个内部和外部上，亲近的人，边界常常融合。父母更是如此，他们已经习惯侵占孩子的边界，而小孩也习惯了这份入侵。&#xA;所以回到那个过程中，当妈妈进行攻击、评判和控制的时候，我好像下意识接下来了这份能量，我可不可以从一开始就不接下这份能量呢？&#xA;边界：我要做的是声明自己的边界，保护自己的边界。 我在备忘录里写下的几句话，我觉得非常有力量：&#xA;“妈妈：我不是活在你的期待里，也不是活在你的想象里，我活在我自己的体验里，活在我自己的生活里，所以我要对我的感受最忠诚。如果我对我的感受忠诚了，我就会对我的选择很坚定。”&#xA;你的感受，我的感受，是独立的&#xA;我尊重你，请你尊重我，如果你不尊重我，我依然尊重你，但也尊重我自己的感受，和我当下的选择</description>
    </item>
    <item>
      <title>与小狗散步</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20231114-walkingwithcoco/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20231114-walkingwithcoco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小狗和我走在东山大大的草坡上。大大的草坡上，我们像两粒小小的瓜子。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的寂静</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20230602-silence/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20230602-silence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;洗碗机是家中瀑布，烤箱偶尔寻求注意力嗲叫一声。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
