<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 小森林</title>
    <link>https://ytl15.github.io/myforest/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 小森林</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 17:27:15 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ytl15.github.io/myforest/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>接下来做什么？</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/daily/20240301-whattodonext/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/daily/20240301-whattodonext/</guid>
      <description>作为上一阵短期目标的网站搭建基本做好了。最近我有个思考，就是接下来做什么。&#xA;关于这个，昨天我和黄叔叔聊了一下，他提了一个点，让我在图宾根城里找人聊，总之有点类似社会调查。我提了一个点，看看接下来能不能给杂志报刊投稿，如果能够形成约稿关系，可能是很好的纽带。他又联想到一个：之前我们聊过说要做一个生活有关的新媒体账号，也可以去做这个。&#xA;这三个听起来都不错，但是设想把他们任何一个，作为阶段任务去落实，我感觉都不是那么靠谱。不是想法不好，而是缺少热情。&#xA;今天早上起床的时候，我突然有种感觉 ––– 与其去找另外的短期目标，不如去进一步链接自己年初的时候定下的三个愿望。他们分别是：“游&amp;amp;流”、“链接真我”、“此地生根”。&#xA;24年开始后我对运动和饮食的关注，就是脱胎于“游和流”这个愿望，我希望我的身体和我的心灵能够更好的同频共振，让我在日常生活中同时感受到身体和精神的自由和流畅。&#xA;“此地生根”这个愿望促成了搭建个人博客网站这件事。之前我有一个和黄叔叔共用的公众号，随着我们的发展，它的审核机制和共用的特质，使它不能够满足我使用上的需求。&#xA;我们的公众号还是可以装下我们的家庭生活，育儿故事，但我的一些诗歌、作品需要更独立的空间。独立自主的个人博客作为作品的管理中心和发布中心，可以成为我线上的家园，让我有地生根。&#xA;当我触碰这三个愿望的时候，我内心产生的下一步做什么的冲动是：继续去年年底没有做完的事情，深入的打扫、整理我的房屋，清理、赠送闲置物品。&#xA;它听起来不高大上，也没什么“用”，但当我感受到了这份冲动的瞬间，就知道：对，就是它！我对这个冲动有热情。&#xA;如果去比较这个朴素短期目标和昨天我们聊出来的三个方向，他们有个最大的区别：在生活的河流中下潜的深度不同。&#xA;当我出于空虚和没事做的恐惧，去捞取一些可能的短期目标的时候，我是在社会集体意识中捞取，如同在河流的表面捞月亮，里面有浮躁和迫切的成分。而当我与自己年初的三个愿望链接的时候，心中冒出来的下一步做什么，是在疏通河道，更接地气。&#xA;我就是我的生活，我是我生活的体验者和生活的主体，当我深深进入我生命本身的流动中时，这条道路是被点亮的 ––– 点亮它的正是我内在的热情。</description>
    </item>
    <item>
      <title>无所事事与没事找事</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/daily/20240222-doingnothingandfindingsomething/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/daily/20240222-doingnothingandfindingsomething/</guid>
      <description>引子：无所事事 我经常处在一种别人看起来“无所事事”，但我自己偏偏“饶有其事”的状态里。我可以蹲在树上发半天呆，看蚂蚁打群架，战后搬运瘫痪同伴回巢穴；我可以趴在地上研究大理石瓷砖的裂纹，并找出来自同一块岩板相互衔接的“姐妹砖”。&#xA;这样的无所事事只激发观者的焦虑，对我本人来说，只是一枚枚平平无奇却丰富有趣的时间珍珠，串起我的一生。离开这些无所事事，我就像鱼搁浅，虎戒荤，茄子逢霜，蘑菇曝晒脱水 ––– 也许蘑菇变成干蘑菇，对人来说有利，但蘑菇可能不是这么想的；也许虎吃素，对动物园有利，但老虎可能不是这么感觉的。&#xA;对我来说，无所事事不无聊，反而有趣得很呢。&#xA;当下的困扰：没事找事 但今天我想讨论的，不是有趣的无所事事 ––– 而是最近两天有点困扰我的空虚状态：在这个状态里我期待有事，但没在做事，若有其事，但不愿做事。这个状态是一种隐隐的空虚，淡淡的骚动。&#xA;这个状态，它看起来没在做事，其实烦恼都和“有事”有关。属于没事找事。就让我把这个状态称作“没事找事”吧！&#xA;这两天，我什么时候体会到这样的状态呢？主要是在上午九点左右的时候，有时候是下午一两点。&#xA;这个时间和我的生活系统对上了。去年下半年，我为自己建立了一个生活系统。这个系统涵盖了生活、健康、工作。在这个系统里集中的工作时间开始于早上 9:00，下午13:00，傍晚 19:00。这些时间点，我是有一定的工作的惯性的。&#xA;最近在倒时差，所以晚上那个点我已经困了，在休息了。因此排除掉晚上那个点，余下的早上和下午的“没事找事空虚”时间，和之前习惯里的“做事”时间撞上了。&#xA;现在可以更精确地描述这份空虚和骚动：“习惯有事，手头无事，念头找事”。&#xA;&amp;lsquo;没事找事&amp;rsquo;状态的快照和神话解读 西医诊断要拍片，中医诊断要搭脉，我了解自己、与潜意识对话的重要方式，是画涂鸦。&#xA;今天早上九点的时候，我又体会到了这份没事找事的躁动，我通过潜意识作画的方式，快照记录下了当下的体验。&#xA;随手画完后，一种内在的冲动引导我去打扫厨房。整理台面、清空洗碗机、归置厨房家电、清理厨余垃圾……一顿干之后我回到winter garden的书桌前，突然就产生了写字的灵感。也就是这篇文章一开始对我平时无所事事状态的描述。&#xA;回头看，明明一开始正为“没事找事”的状态牵绊，等进入状态后为啥偏偏写的是“无所事事”呢？其实这两者内在很有联系。&#xA;我会体会到对“没事找事”的不舒服，恰恰是因为我喜爱且习惯一种“无所事事”的感觉，我的无所事事更像是一种合一的体验，身、心、灵汇聚在此时此地，在生命的流动中自然流畅地起舞。一切和这种合一的体验有分歧的状态，有点像是走路时磕绊到的小石子，都会让我停顿和踌躇一下。&#xA;当我在自己的叙述里回顾了那份流畅和自如的时候，搭配那幅随手一画的涂鸦，对“没事找事”这个状态有了更深入生动的理解：&#xA;它头大如云，如遮日大鹏；足重如山，内含鲸鱼；偏偏中间有个细面似的脖颈：特别显眼。&#xA;鲸鱼和鹏鸟令我联想到庄子的鲲鹏故事。“北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，不知其几千里也。化而为鸟，其名为鹏。鹏之背，不知其几千里也；怒而飞，其翼若垂天之云。是鸟也，海运则将徙于南冥。南冥者，天池也。”&#xA;在这里，鲲“化而为鸟”的时候，没有太多的描述；只有下文这个“怒而飞”，令人联想到鱼在海洋中被一股勃发的力量承托着越出海面，激起震天白浪与浩荡水气。等被水汽和浪潮拍晕的人勉强能够观察的时候，也许这个鱼已经变成一只巨大的、尚留一丝鱼的气质的鸟。羽毛还没有完全覆盖鱼皮，但翅膀的形态已然呈现。&#xA;虽然纯属想象，但几乎可以确定的是，这个过程一定是一个宏大的场面，鲲变成鹏的过程恐怕不会坍缩身体变成一个小小的卵，就算要变成卵也是一个巨大的如同盘古开天地一般世界的混沌雏形。在想象的运作里，允许这个转变发生的场所也就只有广阔无边际的海洋、浩渺无边界的天空、波涛起伏的海天交界。&#xA;我的涂鸦里，鲸鱼与鹏鸟的孕育转化的渠道，是如此的狭窄。这狭窄的产道该如何迎接物质资源与意念世界的耦合，难怪我会在想象分娩时感到阵阵不安！&#xA;&amp;lsquo;没事找事&amp;rsquo;状态的心理和能量解读 我的心中有很多读者的分形幻影，他们常常告诉我他们的阅读体验。“太抽象了，”一个影子说，“你写的东西我老是看不懂”。&#xA;那么，让我的思维从神话世界降落，换几个角度来聊聊这份“没事找事”吧！&#xA;回到图宾根后，我很自然地回到了自己的生活系统里：内在仿佛有一个钟表，到点有时候会进入某个状态。这份”进入“是一个意愿。&#xA;当意愿落实到现实，人会淡淡的满足，但当意愿无法顺利显化成为行动状态，就会产生隐隐的骚动。&#xA;比如，上午 9:00 了，记忆和习惯带来了一个意愿，就是进入到身心合一，在工作领域展开的心流状态；如果不那么合一，退而求其次，只要在工作就可以。&#xA;于是这个时候，我的身体想要工作了，有使不完的牛劲，资源充足；这个时候，心神飘散着，也在帮忙抓取工作的对象，此时有无穷的可能性正在想象的云端冒着泡泡，没事找事。&#xA;我的心神和形体，都是很充足的。因为没有能量，就不会有骚动。就像体虚的人，发烧也发不长久。但他们之间，连通的渠道是狭窄的。因此，可能性无法落实到可行性，支持性的资源无法调动上去给心神指挥。两边都在努力发功，但是最后的效果是瘫痪–––&#xA;心神卖力，在不定的状态下消耗加倍；身形卖力，就像是赛车出发前发动机转动的阵阵轰鸣，蓄势却久久不发的状态是特别耗能的。&#xA;神不定时人会胡思乱想，神耗尽会令人陷入昏沉的状态。所以这几天我困得这么早，睡得这么久，除了倒时差，白天心神无法安定下来也是一个很大的原因。&#xA;相反的，当我今天通过在厨房打扫卫生，接着慢慢打开了内在的灵感，一顿流畅的输出之后，当晚，我没有很早地感觉到疲倦。停止集中注意力的阅读时，我发现已经九点了。这就是神没有空耗。&#xA;今天白天通过在厨房做清理，除了将身体动了起来加快了流通，在象征意味上，也耐人寻味：厨房，和人身体上联系起来的是脾胃，在三焦系统中处于中焦。&#xA;天天在森林里散步，我的上焦清气被自然滋补得十分充足；先天有不错的身体底子，下焦的力量也有。中焦脾胃作为身体内在最重要的燃油通道，管吃管喝，也管内在能量显化为外在行动。&#xA;我的脾胃先天底子不错（月金牛先天入旺，还有一宫金星天秤的加持），但从小阅读情绪吞咽负面能量（月金牛身处八宫的潜意识潮流汹涌中），一到压力大时就麻木进食。因此它变得狭窄之外，还积累了陈寒。&#xA;后续：身体的自我疏通 写到脾胃后，我抽了两种卡。两张卡指向的内容和我今天的讨论完美契合，并给出了进一步建议。&#xA;彩虹卡：“I Am Safe and All is Well”，黄光，太阳轮（肠胃）。 健康天使卡：“Diet is important choice”</description>
    </item>
    <item>
      <title>左手和右手</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20221220-lefthandandrighthand/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20221220-lefthandandrighthand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;幼儿园老师教我们辨认“左”和“右”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A talk over dinner</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220827-a-talk-over-dinner/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220827-a-talk-over-dinner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In the bubble we live; we are the sisters of Mermaids&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>这一天，这一夜</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220826-thisday-thisnight/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220826-thisday-thisnight/</guid>
      <description>&lt;p&gt;他的眼神闪烁，擦着&lt;br&gt;&#xA;一根火柴，&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>夜晚，一盏灯</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220821-alampe-at-night/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220821-alampe-at-night/</guid>
      <description>&lt;p&gt;谁做了这果农？&lt;br&gt;&#xA;在夜晚还要劳作。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>图宾根的生活</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220800-newlife/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220800-newlife/</guid>
      <description>&lt;p&gt;袜子，丧偶。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>巴符州的黄蜂</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220802-wursp-in-baden/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220802-wursp-in-baden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;黄蜂抱住我的嘴唇&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一块山石</title>
      <link>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220707-a-mountain-stone/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://ytl15.github.io/myforest/poem/20220707-a-mountain-stone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;背光弥勒，蹲踞在裆下&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
