<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小森林</title>
    <link>https://skyforest.org/</link>
    <description>Recent content on 小森林</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2024 09:25:36 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://skyforest.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>问天</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20240302-questiontosky/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 09:25:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20240302-questiontosky/</guid>
      <description>&lt;p&gt;天好蓝，它的脚底有白云。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小屁孩系列｜我像一头牛</title>
      <link>https://skyforest.org/essay/xiaopihai-i-am-like-a-cow/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/essay/xiaopihai-i-am-like-a-cow/</guid>
      <description>王小波说他年轻的时候就像一头牛，有使不完的劲。&#xA;我感觉我也像一头牛，使劲不好说，暂时体会到的是我需要无数的反刍的时间，不给我休息就让我干活我只能边干边打嗝。&#xA;我吃的也不多呀。吃进了什么我不知道的，令我消化如此久？&#xA;有时候听完一个笑话，我也会打一个嗝。有时候听了老师的批评，我会打一个嗝。有时候看了妈妈带着愁怨的迷离双眼，我会感到肚子很撑，过了很久，我会放一个屁。&#xA;小时候邻居家养着一头水牛，他们经常牵着它去到小河沟里洗澡。我说我像一头牛的时候，我想到的是这头牛。它听话得不得了，人轻轻牵一下它就跟着走，所以我不知道它劲有多大。&#xA;王小波说他像一头牛，他说得是哪头牛？也许他说的是一头黄牛，我像的是一头水牛。&#xA;我像一头牛，需要特别多时间放松。我从未见过我像的那头牛劳动的样子，在我的印象里它要么在村口的河里洗澡，要么在牛棚中站立。&#xA;它洗澡很爽的，有时候会把整个头浸到水里，然后再破水而出，发出吹小号一样“嗯嗯”的声音。&#xA;我像这头牛，有时候我们都有点内向。它住在街边一个人字顶的牛棚里。房子矮矮的，靠着道路的一侧有一扇像监狱一样的窗。它离窗子远远的，我探头去看它的时候，它都不在探头往外看。它探头往外看的时候，我假装没有在看它。&#xA;我像这头牛，没法在有毒的水里生活。有一阵我没看到牛，爸爸才告诉我隔壁的牛死了，因为村河里的水污染越来越严重，这头牛被毒死了。&#xA;很多年过去了，这户养牛的人家盖上了小楼，开上了汽车，养家的变成儿子，曾经养牛的人变成了老人。村口的河流也变清澈了，但去游泳的牛和人都没有了。&#xA;有一天我路过院子，看到那个老头在院子里给一头小牛洗澡。那头小牛很外向，我凑过去，它就扭头打量我。&#xA;这个小牛得了皮肤病，老头正给它洗药水澡。&#xA;“放牛越来越难了”，那个老头边洗边说，“现在的人为什么要给野草打农药？”&#xA;有毒的草没有让我心里没有很难过，反正我像的那头牛已经提前被有毒的水毒死了。&#xA;我们牛类真的挺脆弱，王小波挨捶，我们中毒。</description>
    </item>
    <item>
      <title>妈妈的眼睛</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20240223-theeyesofthemother/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20240223-theeyesofthemother/</guid>
      <description>妈妈的眼睛，像星星&#xA;但这是我抄来的诗，抄写，&#xA;是自我对愿望保持距离&#xA;妈妈最喜欢这首诗，&#xA;她越过了我最喜欢的句子–––对月亮像饼的叙述&#xA;那么多年，她反复提。&#xA;妈妈的爱投向我的幻影&#xA;妈妈的眼睛像雾气，像&#xA;化不开的冬日，未亮的清晨&#xA;妈妈的眼睛没有瞳孔。&#xA;视频里，剃光了头发的妈妈&#xA;对着手机左看右看–––视频是有人旁观的照镜子&#xA;她看着她的眼睛，不满意又满意&#xA;“有神吧！”&#xA;妈妈的眼睛，也许要从石头变成星星</description>
    </item>
    <item>
      <title>母亲的形象</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20240223-theimageofthemother/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20240223-theimageofthemother/</guid>
      <description>巨大的母亲，&#xA;蓝色的母亲，&#xA;消失的母亲，&#xA;变形的母亲。&#xA;我们用怨恨命运的方式怨恨母亲&#xA;我们用自我戕害的方式报复母亲&#xA;我们通过杀死自己，杀死那个巨大的母亲&#xA;我们通过燃烧城市，点燃那个蓝色的母亲&#xA;但我怎能辨认消失的母亲？&#xA;母亲消失，谁在将我生产？&#xA;我如何成为我？是谁在说话？是谁在听？&#xA;O。0oo0。oo0&#xA;我的妈妈消失了，是谁在她的身体里？&#xA;她的脸一会儿变方一会儿变圆&#xA;她一会儿做作微笑一会儿雷霆狂怒&#xA;海的女儿化作了气泡吗？&#xA;气泡如何和另一串气泡相处？&#xA;––– 它们就这么相处了。&#xA;母亲，我用命运的名字称呼你。&#xA;鱼——在上岸前它不知道可以呼吸&#xA;羊水已经干涸，它学习“相濡以沫”&#xA;在绝望中等待另一条干渴的鱼 ——</description>
    </item>
    <item>
      <title>接下来做什么？</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20240301-whattodonext/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20240301-whattodonext/</guid>
      <description>作为上一阵短期目标的网站搭建基本做好了。最近我有个思考，就是接下来做什么。&#xA;关于这个，昨天我和黄叔叔聊了一下，他提了一个点，让我在图宾根城里找人聊，总之有点类似社会调查。我提了一个点，看看接下来能不能给杂志报刊投稿，如果能够形成约稿关系，可能是很好的纽带。他又联想到一个：之前我们聊过说要做一个生活有关的新媒体账号，也可以去做这个。&#xA;这三个听起来都不错，但是设想把他们任何一个，作为阶段任务去落实，我感觉都不是那么靠谱。不是想法不好，而是缺少热情。&#xA;今天早上起床的时候，我突然有种感觉 ––– 与其去找另外的短期目标，不如去进一步链接自己年初的时候定下的三个愿望。他们分别是：“游&amp;amp;流”、“链接真我”、“此地生根”。&#xA;24年开始后我对运动和饮食的关注，就是脱胎于“游和流”这个愿望，我希望我的身体和我的心灵能够更好的同频共振，让我在日常生活中同时感受到身体和精神的自由和流畅。&#xA;“此地生根”这个愿望促成了搭建个人博客网站这件事。之前我有一个和黄叔叔共用的公众号，随着我们的发展，它的审核机制和共用的特质，使它不能够满足我使用上的需求。&#xA;我们的公众号还是可以装下我们的家庭生活，育儿故事，但我的一些诗歌、作品需要更独立的空间。独立自主的个人博客作为作品的管理中心和发布中心，可以成为我线上的家园，让我有地生根。&#xA;当我触碰这三个愿望的时候，我内心产生的下一步做什么的冲动是：继续去年年底没有做完的事情，深入的打扫、整理我的房屋，清理、赠送闲置物品。&#xA;它听起来不高大上，也没什么“用”，但当我感受到了这份冲动的瞬间，就知道：对，就是它！我对这个冲动有热情。&#xA;如果去比较这个朴素短期目标和昨天我们聊出来的三个方向，他们有个最大的区别：在生活的河流中下潜的深度不同。&#xA;当我出于空虚和没事做的恐惧，去捞取一些可能的短期目标的时候，我是在社会集体意识中捞取，如同在河流的表面捞月亮，里面有浮躁和迫切的成分。而当我与自己年初的三个愿望链接的时候，心中冒出来的下一步做什么，是在疏通河道，更接地气。&#xA;我就是我的生活，我是我生活的体验者和生活的主体，当我深深进入我生命本身的流动中时，这条道路是被点亮的 ––– 点亮它的正是我内在的热情。</description>
    </item>
    <item>
      <title>无所事事与没事找事</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20240222-doingnothingandfindingsomething/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20240222-doingnothingandfindingsomething/</guid>
      <description>引子：无所事事 我经常处在一种别人看起来“无所事事”，但我自己偏偏“饶有其事”的状态里。我可以蹲在树上发半天呆，看蚂蚁打群架，战后搬运瘫痪同伴回巢穴；我可以趴在地上研究大理石瓷砖的裂纹，并找出来自同一块岩板相互衔接的“姐妹砖”。&#xA;这样的无所事事只激发观者的焦虑，对我本人来说，只是一枚枚平平无奇却丰富有趣的时间珍珠，串起我的一生。离开这些无所事事，我就像鱼搁浅，虎戒荤，茄子逢霜，蘑菇曝晒脱水 ––– 也许蘑菇变成干蘑菇，对人来说有利，但蘑菇可能不是这么想的；也许虎吃素，对动物园有利，但老虎可能不是这么感觉的。&#xA;对我来说，无所事事不无聊，反而有趣得很呢。&#xA;当下的困扰：没事找事 但今天我想讨论的，不是有趣的无所事事 ––– 而是最近两天有点困扰我的空虚状态：在这个状态里我期待有事，但没在做事，若有其事，但不愿做事。这个状态是一种隐隐的空虚，淡淡的骚动。&#xA;这个状态，它看起来没在做事，其实烦恼都和“有事”有关。属于没事找事。就让我把这个状态称作“没事找事”吧！&#xA;这两天，我什么时候体会到这样的状态呢？主要是在上午九点左右的时候，有时候是下午一两点。&#xA;这个时间和我的生活系统对上了。去年下半年，我为自己建立了一个生活系统。这个系统涵盖了生活、健康、工作。在这个系统里集中的工作时间开始于早上 9:00，下午13:00，傍晚 19:00。这些时间点，我是有一定的工作的惯性的。&#xA;最近在倒时差，所以晚上那个点我已经困了，在休息了。因此排除掉晚上那个点，余下的早上和下午的“没事找事空虚”时间，和之前习惯里的“做事”时间撞上了。&#xA;现在可以更精确地描述这份空虚和骚动：“习惯有事，手头无事，念头找事”。&#xA;&amp;lsquo;没事找事&amp;rsquo;状态的快照和神话解读 西医诊断要拍片，中医诊断要搭脉，我了解自己、与潜意识对话的重要方式，是画涂鸦。&#xA;今天早上九点的时候，我又体会到了这份没事找事的躁动，我通过潜意识作画的方式，快照记录下了当下的体验。&#xA;随手画完后，一种内在的冲动引导我去打扫厨房。整理台面、清空洗碗机、归置厨房家电、清理厨余垃圾……一顿干之后我回到winter garden的书桌前，突然就产生了写字的灵感。也就是这篇文章一开始对我平时无所事事状态的描述。&#xA;回头看，明明一开始正为“没事找事”的状态牵绊，等进入状态后为啥偏偏写的是“无所事事”呢？其实这两者内在很有联系。&#xA;我会体会到对“没事找事”的不舒服，恰恰是因为我喜爱且习惯一种“无所事事”的感觉，我的无所事事更像是一种合一的体验，身、心、灵汇聚在此时此地，在生命的流动中自然流畅地起舞。一切和这种合一的体验有分歧的状态，有点像是走路时磕绊到的小石子，都会让我停顿和踌躇一下。&#xA;当我在自己的叙述里回顾了那份流畅和自如的时候，搭配那幅随手一画的涂鸦，对“没事找事”这个状态有了更深入生动的理解：&#xA;它头大如云，如遮日大鹏；足重如山，内含鲸鱼；偏偏中间有个细面似的脖颈：特别显眼。&#xA;鲸鱼和鹏鸟令我联想到庄子的鲲鹏故事。“北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，不知其几千里也。化而为鸟，其名为鹏。鹏之背，不知其几千里也；怒而飞，其翼若垂天之云。是鸟也，海运则将徙于南冥。南冥者，天池也。”&#xA;在这里，鲲“化而为鸟”的时候，没有太多的描述；只有下文这个“怒而飞”，令人联想到鱼在海洋中被一股勃发的力量承托着越出海面，激起震天白浪与浩荡水气。等被水汽和浪潮拍晕的人勉强能够观察的时候，也许这个鱼已经变成一只巨大的、尚留一丝鱼的气质的鸟。羽毛还没有完全覆盖鱼皮，但翅膀的形态已然呈现。&#xA;虽然纯属想象，但几乎可以确定的是，这个过程一定是一个宏大的场面，鲲变成鹏的过程恐怕不会坍缩身体变成一个小小的卵，就算要变成卵也是一个巨大的如同盘古开天地一般世界的混沌雏形。在想象的运作里，允许这个转变发生的场所也就只有广阔无边际的海洋、浩渺无边界的天空、波涛起伏的海天交界。&#xA;我的涂鸦里，鲸鱼与鹏鸟的孕育转化的渠道，是如此的狭窄。这狭窄的产道该如何迎接物质资源与意念世界的耦合，难怪我会在想象分娩时感到阵阵不安！&#xA;&amp;lsquo;没事找事&amp;rsquo;状态的心理和能量解读 我的心中有很多读者的分形幻影，他们常常告诉我他们的阅读体验。“太抽象了，”一个影子说，“你写的东西我老是看不懂”。&#xA;那么，让我的思维从神话世界降落，换几个角度来聊聊这份“没事找事”吧！&#xA;回到图宾根后，我很自然地回到了自己的生活系统里：内在仿佛有一个钟表，到点有时候会进入某个状态。这份”进入“是一个意愿。&#xA;当意愿落实到现实，人会淡淡的满足，但当意愿无法顺利显化成为行动状态，就会产生隐隐的骚动。&#xA;比如，上午 9:00 了，记忆和习惯带来了一个意愿，就是进入到身心合一，在工作领域展开的心流状态；如果不那么合一，退而求其次，只要在工作就可以。&#xA;于是这个时候，我的身体想要工作了，有使不完的牛劲，资源充足；这个时候，心神飘散着，也在帮忙抓取工作的对象，此时有无穷的可能性正在想象的云端冒着泡泡，没事找事。&#xA;我的心神和形体，都是很充足的。因为没有能量，就不会有骚动。就像体虚的人，发烧也发不长久。但他们之间，连通的渠道是狭窄的。因此，可能性无法落实到可行性，支持性的资源无法调动上去给心神指挥。两边都在努力发功，但是最后的效果是瘫痪–––&#xA;心神卖力，在不定的状态下消耗加倍；身形卖力，就像是赛车出发前发动机转动的阵阵轰鸣，蓄势却久久不发的状态是特别耗能的。&#xA;神不定时人会胡思乱想，神耗尽会令人陷入昏沉的状态。所以这几天我困得这么早，睡得这么久，除了倒时差，白天心神无法安定下来也是一个很大的原因。&#xA;相反的，当我今天通过在厨房打扫卫生，接着慢慢打开了内在的灵感，一顿流畅的输出之后，当晚，我没有很早地感觉到疲倦。停止集中注意力的阅读时，我发现已经九点了。这就是神没有空耗。&#xA;今天白天通过在厨房做清理，除了将身体动了起来加快了流通，在象征意味上，也耐人寻味：厨房，和人身体上联系起来的是脾胃，在三焦系统中处于中焦。&#xA;天天在森林里散步，我的上焦清气被自然滋补得十分充足；先天有不错的身体底子，下焦的力量也有。中焦脾胃作为身体内在最重要的燃油通道，管吃管喝，也管内在能量显化为外在行动。&#xA;我的脾胃先天底子不错（月金牛先天入旺，还有一宫金星天秤的加持），但从小阅读情绪吞咽负面能量（月金牛身处八宫的潜意识潮流汹涌中），一到压力大时就麻木进食。因此它变得狭窄之外，还积累了陈寒。&#xA;后续：身体的自我疏通 写到脾胃后，我抽了两种卡。两张卡指向的内容和我今天的讨论完美契合，并给出了进一步建议。&#xA;彩虹卡：“I Am Safe and All is Well”，黄光，太阳轮（肠胃）。 健康天使卡：“Diet is important choice”</description>
    </item>
    <item>
      <title>记一次阿卡西阅读：蜻蜓点水式交流</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20240117-akashiacreading-withdreamtrue/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20240117-akashiacreading-withdreamtrue/</guid>
      <description>今天上午，找梦真进行了阿卡西阅读。此前一直在关注她的公众号Dreamer Dreams，如今在视频里看到她可爱灵动，像个精灵一样的形象，我觉得好开心，很放松也很喜悦。整个阅读的过程，我也身处一个放松、灵动、流动的场域中。&#xA;在清念的环境，她看到一只母熊。在阅读开始的开场语，就已经给我很多信息。庆祝和迎接生命，保持耐心，准备资源，构建巢穴，疗愈和释放童年阴影。有句话我非常喜欢，“我们庆贺生命，我们欢迎生命”（可能不是原句）。&#xA;我问的第二个问题关于我如何从父母处获得经济援助而免于他们的控制。要蜻蜓点水般，看准了水的状态，在轻松、灵活的状态下靠近水面。先观察，再行动，少量、多次。我现在真有点像母熊筑巢，准备迎接自己的小熊，现在要四处搜罗资源，也不妨从父母的住所搬运一些草料，放置在自己的洞穴。最后的时候，梦真还推荐了一本《不妥协的谈判》，感觉非常适合我当下的情况。&#xA;我听到她描述说，“蜻蜓和水，实在是不同的物种”，这一段我明显感觉到一种悲伤，一种释然。我和我的妈妈，不需要谁改变谁，我也许不必去追求我理想中的情感交融如鱼得水的母女关系；耐心观察，去获得母亲的营养，在物质中感受妈妈的爱，再用这份物质的滋补孕育我的小孩。&#xA;母系家族是“靠山”，靠住才能生根。在最后的催眠里，我处处吃着闭门羹，紧紧关上的家的大门，紧紧关上的外婆家的大门，我心里有那么多被拒之门外的体验，难怪我的注意力常常飘忽不定，住不进当下的金色殿堂里。&#xA;欧林说，改变任何事最快、最有效的方法就是直接向潜意识作用，放进新观念，释放掉旧的。最后我请梦真推荐了我一些阅读，除了她推荐的《被忽视的孩子》，《不被父母控制的人生》，她高我还另外推荐了《潜意识的力量》，《习惯逃避·你在害怕什么》。给我的感受是，除了疗愈和看到一些旧的创伤的存在，当下去改写和创造一样重要。&#xA;当决定了要做母亲，做一个主动给爱的人，做一个有勇气能把自己作为通道和场所迎接和创造生命的人，这个决定就好像带来了力量。阿卡西说，我是竹子一样，水一样的存在，坚韧又柔和，这份力量也在滋养我的内在小孩，让她在无处落脚的时候，找到石板晒太阳，找到小船漂流。</description>
    </item>
    <item>
      <title>黑冰之日</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20240117-thedayofblackice/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20240117-thedayofblackice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的身体晃动似盐&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>要钱：一种让渡权力的防御</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20240113-defencethatgiveawaypower/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20240113-defencethatgiveawaypower/</guid>
      <description>与梦境相似的现实 昨天做了那个 与黄老师吵架的梦 后，今天出现了特别相似的场景：中午收到妈妈的问候微信，于是和妈妈视频。她没有寒暄，开门见山问我新年什么规划。&#xA;这横冲直撞地问题，隐含了她对我当下做的事情的不认同。接着她继续催促我“工作”，希望我像她一样有份稳定工作，活得“不求人”。&#xA;当下的感受和体验 我感受到了评判，控制。我的第一股感受是愤怒，但愤怒的背后是深深的失望。我的失望一大部分来自于我对和妈妈建立情感链接的深深渴望，当期望再一次落空了，失望乃至绝望就诞生了。&#xA;愤怒是绝望的心灵在废墟上撕心裂肺地大叫。愤怒是拒绝去处理绝望。愤怒是生之力在死亡的荒原上狂舞。愤怒是在沙漠里举火。&#xA;允许自己坐在沙漠里，允许火焰升起，允许火焰熄灭，当下，我品味着这份失望。&#xA;下意识执行的防御 有关“工作”和“赚钱”的催促和推拉进行几轮，我越来越烦了，最后，我有点生硬地转换话题，向她要钱买车。妈妈一下子进入到有点得意的状态，“不给。”&#xA;我像个期待落空的小孩，说，“可是你答应过我的！”妈妈的表情愈发春风得意，“不给，就是不给。”&#xA;不断重复的场景 在顺利成章挂断了电话后，我在沙发上咀嚼。我觉得这个场景发生过很多次。尤其是一开始从父母控制开始，到我要钱结束。&#xA;我翻看了2023.6月里的一段梦境记录，我意识到在梦里也发生过类似的事：妈妈想要控制我，我反口说，“想管我可以，那你得给我发工资。”&#xA;翻看回家服美役,我意识到我也用了这种防御手段，在妈妈评价我发际线高等等时，我产生了不舒服的感受，转而向她要钱。&#xA;要钱：一种防御 和心理咨询师沟通后，总结是，我要钱是一种面对控制的自我防御，但它同时在让渡权力。&#xA;来解释一下这里的防御：当妈妈进行攻击、评判和控制的时候，我接下来了这股控制的能量，认领了被控制这个位置。然后我用被控制的、低一些的位置，转而利用一些社会集体意识到观念：比如，“你管别人可以，但要付出好处” / “父母可以控制小孩，但需要承担抚养责任” / “收工资的话是可以卖身的”，反过去控制高位者。&#xA;但在回应这份控制，反弹这份控制的时候，我本身和这份控制的能量建立了链接：你注视深渊的时候，深渊也在注视着你。我在使用集体意识的力量的时候，也会吞咽下集体意识中的一些价值观。&#xA;我舒服吗？对于这份链接我真的不舒服。用控制回应控制，我始终在控制之中。&#xA;讨论面对控制的不同解法 陌生人的攻击和评判，好像并不会伤害多深，陌生人的控制，那就更难近身了。而来自亲近之人的攻击和评判，一开始好像就发生在内部，来自父母的控制，让人特别想要去讨好。&#xA;问题可能就出现在这个内部和外部上，亲近的人，边界常常融合。父母更是如此，他们已经习惯侵占孩子的边界，而小孩也习惯了这份入侵。&#xA;所以回到那个过程中，当妈妈进行攻击、评判和控制的时候，我好像下意识接下来了这份能量，我可不可以从一开始就不接下这份能量呢？&#xA;边界：我要做的是声明自己的边界，保护自己的边界。 我在备忘录里写下的几句话，我觉得非常有力量：&#xA;“妈妈：我不是活在你的期待里，也不是活在你的想象里，我活在我自己的体验里，活在我自己的生活里，所以我要对我的感受最忠诚。如果我对我的感受忠诚了，我就会对我的选择很坚定。”&#xA;你的感受，我的感受，是独立的&#xA;我尊重你，请你尊重我，如果你不尊重我，我依然尊重你，但也尊重我自己的感受，和我当下的选择</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dream | 回国，痛骂黄老师</title>
      <link>https://skyforest.org/dream/20240112-conflictwithteacherhuang/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/dream/20240112-conflictwithteacherhuang/</guid>
      <description>我和海文回国，坐在妈妈的办公室的两张木沙发上。&#xA;门口进来黄老师，满脸堆笑，原来是妈妈托她来招呼我。&#xA;她带了点儿东西，水果，还有个老式耳机。&#xA;但我有无线蓝牙音响，此时正放在茶几上。&#xA;我说耳机就不用了。她很不高兴，她说，你那个没声音，而且没电了。&#xA;我说我的这个音响是可以外放的，而且有电的。&#xA;她有点破防。开始态度变得奇怪，说话也开始阴阳。&#xA;她每阴阳一句，我都直接回复，渐渐的，我们之间火药味变得有些浓。&#xA;她最后抨击我：“你现在还不是花着你妈的钱？”&#xA;我把她逼到走廊上，说，“我妈给我花钱，是天经地义的！给我花钱的人多着呢！拦不住我到哪儿都有人给我花钱！”&#xA;这段酣畅淋漓的大喊，把我给弄醒了。我醒了之后，还在回味这段骂人的话，接着我又睡了，居然把这个梦重复做了一遍。</description>
    </item>
    <item>
      <title>与小狗散步</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20231114-walkingwithcoco/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20231114-walkingwithcoco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小狗和我走在东山大大的草坡上。大大的草坡上，我们像两粒小小的瓜子。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小屁孩系列｜难言之隐（上）</title>
      <link>https://skyforest.org/essay/xiaopihai-unspoken-secret-vol1/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/essay/xiaopihai-unspoken-secret-vol1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我有一个难言之隐，在我不知道为什么难言之隐需要“难言”的时候，我已经告诉了很多人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怎么办，我爸爸一直上厕所，我在家里憋的很尿急。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小屁孩系列｜难言之隐（下）</title>
      <link>https://skyforest.org/essay/xiaopihai-unspoken-secret-vol2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/essay/xiaopihai-unspoken-secret-vol2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;为什么我总在爸爸上厕所的时候想上厕所？我不可以在没人的时候上厕所吗？实践的机会马上到来了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>秋日</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20231016-autumn-days/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20231016-autumn-days/</guid>
      <description>&lt;p&gt;秋天像一颗金黄的子弹&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>停留的烦恼</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20230803-worriesstop/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20230803-worriesstop/</guid>
      <description>烦恼停留，&#xA;在烦恼停留之地。&#xA;与它相牵的枝叶、蔓草、&#xA;对生的铃铛似的小果子&#xA;和蓝紫色小号形状的花&#xA;它们形成烦恼的种皮&#xA;种子：一颗小小的胚胎，&#xA;可以观察到里面有一个小小的，&#xA;游动的自我。像鱼&#xA;或者是长出双腿的蝌蚪。&#xA;小小的烦恼，包裹在一个七彩的泡泡里&#xA;烦恼来了，我就罩着烦恼走路&#xA;走呀走，烦恼就开花了。&#xA;种子停留，&#xA;在种子停留之地。&#xA;如果有人倾听到了大地的胎动&#xA;请屏住呼吸</description>
    </item>
    <item>
      <title>小小的我</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20230614-small-me/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20230614-small-me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我是缺的，我的壳需要一个圆洞&lt;br&gt;&#xA;我通过破损来认识自己的身体&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dream | 旅行中途，有母拦路</title>
      <link>https://skyforest.org/dream/20230610-midwayjourneymotherblocksway/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/dream/20230610-midwayjourneymotherblocksway/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我梦见我坐在别人开的车上，进行一个特别美丽，奇幻的公路旅行。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的寂静</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20230602-silence/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20230602-silence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;洗碗机是家中瀑布，烤箱偶尔寻求注意力嗲叫一声。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>左手和右手</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20221220-lefthandandrighthand/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20221220-lefthandandrighthand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;幼儿园老师教我们辨认“左”和“右”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大美女系列｜回家服美役</title>
      <link>https://skyforest.org/essay/stunninggirl-homeboundbeautyduty/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/essay/stunninggirl-homeboundbeautyduty/</guid>
      <description>回到家里，不出意外，第一天就遭到了爹妈的共同炮轰，基本是外貌相关的，间或掺杂一些找工作、买房的督促。&#xA;话说，说我不好看就很奇怪。普天下美女很多，像我一样自信的不多吧。但即便是这么自信的美女，经历我爸妈评头论足的考验，倒是要气得内分泌失调下巴爆痘的。&#xA;从下巴上的痘痘，到额头上的发际线；从穿衣服没品味，到不穿内衣；从减肥催促，到变胖提醒。每一条都像健康码的弹窗，反复弹、久久不消。s&#xA;讲道理，对这些建议和点评我都做了充足的心理准备，内心其实没有什么强烈的烦躁感。但老是说我也不爽，所以忍不住就驳回。但我只要一驳回我妈的“建议”，我妈就会说：“真像你爸，听不得意见。”&#xA;她这是意见吗？这是偏见啊！我爸听别人提意见是要打人的，我只是翻白眼而已，哪里像了呢？&#xA;他们还说，只有爹妈才会这么提意见，别人才不会开口呢！&#xA;感谢这个世界，最多分配给你个位数的爸妈。以后遇到爱提意见的领导，我一定抱着人家的大腿感恩对方过剩的父爱和母爱。&#xA;既然是垃圾桶里捡来的孩子，能够一以贯之，把我当成别人家的孩子对待吗？&#xA;我爸可能幻想着高铁站接到我的时候，香风袭来，一个梦中的范冰冰的出现在了他面前。哇哦，男人到中年有两个版本，一种追求有漂亮的老婆，一种退而求其次追求漂亮的女儿。&#xA;说真的，每次他都是这么幻想的。梦里的他风光无限，宛如连嗑十斤六味地黄丸。但见到我，蓬头垢面风尘仆仆。他看到我之后，拿了我的箱子，不等我排队做完核酸和登记，直接回到车上去了。&#xA;太真实了。这就是父爱。我爸对万事万物都有欣赏之心 ––– 前提是得符合他那套审美。&#xA;对我本人来说，不用服美役是对睡眠时间的巨大解放。普通社交的时候，一个邋遢的美女可以让男的不至于反感，女生尤其容易亲近，这不是最适合我的状态吗？&#xA;坐在车上的时候，我妈第n次开始点评我的发际线。福至心灵，我开口了，“妈妈，求求你给我一些钱，我去做植发吧。”&#xA;我妈不说话了。&#xA;嘿嘿，我服美役可以，但我不当志愿兵，这年头不收工资谁站岗呀。&#xA;穿上了他们眼中的漂亮衣服，一下子念叨少了一半。不过，物质上的提点多了起来。但我当上兵之后，枪杆子里出政权。&#xA;我爸说，“别搞那些虚头八脑的，赶紧买房才是实在的。”&#xA;我说，“那你可不可以马上转一套房子给我？赶紧的，要不然我就沦落街上去讨饭，快转，我没有安全感。”&#xA;我爸说，“那你为什么不找个有钱的老公？” 我说，“哦，帅哥你真有钱，我嫁给你行不行。”&#xA;我妈还是老一套，对我的智慧的额头指指点点。彼时我正站在卫生间镜子前，边上有一把剪刀。&#xA;我看了看剪刀，她紧张地看了看我。&#xA;这是品如的剪刀吗？品如有没有剪刀呢？还是容嬷嬷的剪刀呢？我拿起剪刀就作势要剪自己的头发。&#xA;我妈冲上来拉住我，你要干什么？！&#xA;我说，我又要剪刘海了！*注：我小时候自己给自己剪过狗啃刘海。&#xA;她说，你别这样，你疯了吗？&#xA;我说，没有啊，你别拦着我，你在阻碍我变美。&#xA;我妈说，别别别，我都是乱说的，你这样秃得很可爱，不要剪了。&#xA;很好，再次验证了，刀把子里出政权。我现在掌握了审美的话语权。&#xA;所以朋友们，服美役记得两件事：第一，服役是有工资的，谁让你变美你向谁讨钱；第二，服役可以拿枪，谁掌握了武装，谁就有机会革命。&#xA;服就服呗，咱们扛着化妆包去抢审美的话语权。</description>
    </item>
    <item>
      <title>在人间</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20221008-on-world/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20221008-on-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在最轻的时候，偶尔&lt;br&gt;&#xA;我觉得身上很重&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>秋天的信</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20221008-letter-by-autumn/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20221008-letter-by-autumn/</guid>
      <description>火舌在灯捻上爬动&#xA;像小儿吹笛。&#xA;火将热源投入我的生命&#xA;窗外，秋日正发着高烧&#xA;燃着爱火，情书如瀑奔流。&#xA;我是偷信的邮人&#xA;衔着落叶、一张薄薄的黄金&#xA;吹着音调，放牧整个秋天</description>
    </item>
    <item>
      <title>在人间隐形</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220900-invisibleonworld/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220900-invisibleonworld/</guid>
      <description>&lt;p&gt;过路人&lt;br&gt;&#xA;你被过路的云裹了一阵&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大地上的孩子</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220900-kidsonworld/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220900-kidsonworld/</guid>
      <description>&lt;p&gt;永远敢大声地哭&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>陌生的名字</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220914-unfamiliar-name-copy/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220914-unfamiliar-name-copy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我很感激别人叫错我的名字&lt;br&gt;&#xA;新的名字，代表一个新的出生&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>幸福</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220912-happiness/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220912-happiness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有很多书想读， &lt;br&gt;&#xA;幸福就是，此刻我读着&lt;br&gt;&#xA;最想读的那本&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>饲养戈多</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220911-raisinggordo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220911-raisinggordo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的内部有一个牧场&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A talk over dinner</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220827-a-talk-over-dinner/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220827-a-talk-over-dinner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In the bubble we live; we are the sisters of Mermaids&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>这一天，这一夜</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220826-thisday-thisnight/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220826-thisday-thisnight/</guid>
      <description>&lt;p&gt;他的眼神闪烁，擦着&lt;br&gt;&#xA;一根火柴，&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>夜晚，一盏灯</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220821-alampe-at-night/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220821-alampe-at-night/</guid>
      <description>&lt;p&gt;谁做了这果农？&lt;br&gt;&#xA;在夜晚还要劳作。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>图宾根的生活</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220800-newlife/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220800-newlife/</guid>
      <description>&lt;p&gt;袜子，丧偶。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>巴符州的黄蜂</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220802-wursp-in-baden/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220802-wursp-in-baden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;黄蜂抱住我的嘴唇&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的朋友Kenny</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220801-myfriendkenny/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220801-myfriendkenny/</guid>
      <description>&lt;p&gt;银色的指甲，蓝色的画笔&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220726-notitle/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220726-notitle/</guid>
      <description>有人告诉我，&#xA;用劳动来抵御存在性危机！&#xA;我的脑干默默活动着，&#xA;肺努力工作&#xA;也许这是为什么我没有落入危机&#xA;当我呼吸时，我就在劳动&#xA;当年要去死的时候&#xA;我很想死的伟大&#xA;幻想可以把寿命分享给我见到的每一个人&#xA;没想到死亡居然也这么经济&#xA;有人说想死是因为遇到了存在性危机&#xA;哈，危机是你和灵魂发生了吊桥效应&#xA;让危机变成一场调情&#xA;在死神面前春风一度&#xA;好好使用讨好型人格&#xA;用讨好领导的方式讨好自己&#xA;珍惜自己的软弱和无力&#xA;你不知道做什么的时候可以不做什么&#xA;挥舞锄头一样甩动自己的惯性&#xA;勇敢停留在舒适圈里&#xA;在你觉得舒适圈不舒适的时候&#xA;那就是新的舒适圈终于来到了</description>
    </item>
    <item>
      <title>谈话中</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220725-in-talk/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220725-in-talk/</guid>
      <description>之所以使用“我”&#xA;是不知道如何归纳它背后的一切&#xA;之所以使用“你”&#xA;是为了在此刻把过去的线索扯出&#xA;“我”在“你”内部&#xA;“你”在“我”之中&#xA;是“你”也是“我”&#xA;无“你”也无“我”&#xA;合一时分离&#xA;宇宙与宇宙&#xA;有丝分裂&#xA;分离时交融&#xA;大山与涓溪&#xA;写意风流&#xA;攻击割在内部&#xA;爱使总体增值&#xA;人称纺织浮游的线索&#xA;我们不用它追访源头&#xA;就在这绵密的语言泡沫里&#xA;呼吸着时而的沉默&#xA;在眼睛闪烁着眼睛的时候&#xA;我们看到两面之佛</description>
    </item>
    <item>
      <title>很大的月亮和角落睡觉的人</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220722-bigmoonandcornersleeper/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220722-bigmoonandcornersleeper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我还来不及&lt;br&gt;&#xA;用纱纸，蓑衣，和树的皮肤&lt;br&gt;&#xA;编织月亮&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>等待后羿</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220720-waitingforhouyi/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220720-waitingforhouyi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;网纱蒙住&lt;br&gt;&#xA;一箩筐的太阳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>黄昏</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220717-dusk/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220717-dusk/</guid>
      <description>我不是度过黄昏或&#xA;翻越了黄昏&#xA;黄昏进入了我 / 使得&#xA;太阳成了我金色的衣服&#xA;我成为黄昏 / 使得&#xA;世界不再存在落日&#xA;漫长的燃烧不是奉献或牺牲&#xA;而是太阳在过平凡的生活</description>
    </item>
    <item>
      <title>一块山石</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220707-a-mountain-stone/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220707-a-mountain-stone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;背光弥勒，蹲踞在裆下&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>天上人间</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220416-no-utopia/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220416-no-utopia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;云，笼着月亮：&#xA;哥哥，和弟弟走一个？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>闲坐</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20220323-leisurely-sit/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20220323-leisurely-sit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;悬铃木挂着&lt;br&gt;&#xA;青色和褐色的铃铛&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>初夏</title>
      <link>https://skyforest.org/poem/20190519-early-summer/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 10:38:36 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/poem/20190519-early-summer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;悬铃木挂着&lt;br&gt;&#xA;青色和褐色的铃铛&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
