<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>边界 on 小森林</title>
    <link>https://skyforest.org/tags/%E8%BE%B9%E7%95%8C/</link>
    <description>Recent content in 边界 on 小森林</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 17:27:15 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://skyforest.org/tags/%E8%BE%B9%E7%95%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>要钱：一种让渡权力的防御</title>
      <link>https://skyforest.org/daily/20240113-defencethatgiveawaypower/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 17:27:15 +0100</pubDate>
      <guid>https://skyforest.org/daily/20240113-defencethatgiveawaypower/</guid>
      <description>与梦境相似的现实 昨天做了那个 与黄老师吵架的梦 后，今天出现了特别相似的场景：中午收到妈妈的问候微信，于是和妈妈视频。她没有寒暄，开门见山问我新年什么规划。&#xA;这横冲直撞地问题，隐含了她对我当下做的事情的不认同。接着她继续催促我“工作”，希望我像她一样有份稳定工作，活得“不求人”。&#xA;当下的感受和体验 我感受到了评判，控制。我的第一股感受是愤怒，但愤怒的背后是深深的失望。我的失望一大部分来自于我对和妈妈建立情感链接的深深渴望，当期望再一次落空了，失望乃至绝望就诞生了。&#xA;愤怒是绝望的心灵在废墟上撕心裂肺地大叫。愤怒是拒绝去处理绝望。愤怒是生之力在死亡的荒原上狂舞。愤怒是在沙漠里举火。&#xA;允许自己坐在沙漠里，允许火焰升起，允许火焰熄灭，当下，我品味着这份失望。&#xA;下意识执行的防御 有关“工作”和“赚钱”的催促和推拉进行几轮，我越来越烦了，最后，我有点生硬地转换话题，向她要钱买车。妈妈一下子进入到有点得意的状态，“不给。”&#xA;我像个期待落空的小孩，说，“可是你答应过我的！”妈妈的表情愈发春风得意，“不给，就是不给。”&#xA;不断重复的场景 在顺利成章挂断了电话后，我在沙发上咀嚼。我觉得这个场景发生过很多次。尤其是一开始从父母控制开始，到我要钱结束。&#xA;我翻看了2023.6月里的一段梦境记录，我意识到在梦里也发生过类似的事：妈妈想要控制我，我反口说，“想管我可以，那你得给我发工资。”&#xA;翻看回家服美役,我意识到我也用了这种防御手段，在妈妈评价我发际线高等等时，我产生了不舒服的感受，转而向她要钱。&#xA;要钱：一种防御 和心理咨询师沟通后，总结是，我要钱是一种面对控制的自我防御，但它同时在让渡权力。&#xA;来解释一下这里的防御：当妈妈进行攻击、评判和控制的时候，我接下来了这股控制的能量，认领了被控制这个位置。然后我用被控制的、低一些的位置，转而利用一些社会集体意识到观念：比如，“你管别人可以，但要付出好处” / “父母可以控制小孩，但需要承担抚养责任” / “收工资的话是可以卖身的”，反过去控制高位者。&#xA;但在回应这份控制，反弹这份控制的时候，我本身和这份控制的能量建立了链接：你注视深渊的时候，深渊也在注视着你。我在使用集体意识的力量的时候，也会吞咽下集体意识中的一些价值观。&#xA;我舒服吗？对于这份链接我真的不舒服。用控制回应控制，我始终在控制之中。&#xA;讨论面对控制的不同解法 陌生人的攻击和评判，好像并不会伤害多深，陌生人的控制，那就更难近身了。而来自亲近之人的攻击和评判，一开始好像就发生在内部，来自父母的控制，让人特别想要去讨好。&#xA;问题可能就出现在这个内部和外部上，亲近的人，边界常常融合。父母更是如此，他们已经习惯侵占孩子的边界，而小孩也习惯了这份入侵。&#xA;所以回到那个过程中，当妈妈进行攻击、评判和控制的时候，我好像下意识接下来了这份能量，我可不可以从一开始就不接下这份能量呢？&#xA;边界：我要做的是声明自己的边界，保护自己的边界。 我在备忘录里写下的几句话，我觉得非常有力量：&#xA;“妈妈：我不是活在你的期待里，也不是活在你的想象里，我活在我自己的体验里，活在我自己的生活里，所以我要对我的感受最忠诚。如果我对我的感受忠诚了，我就会对我的选择很坚定。”&#xA;你的感受，我的感受，是独立的&#xA;我尊重你，请你尊重我，如果你不尊重我，我依然尊重你，但也尊重我自己的感受，和我当下的选择</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
